<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:openSearch="http://a9.com/-/spec/opensearchrss/1.0/" xmlns:georss="http://www.georss.org/georss" version="2.0"><channel> <atom:id>tag:blogger.com,1999:blog-4891748495862422700</atom:id> <astBuildDate>Sun, 14 Jun 2009 16:35:59 +0000</astBuildDate> <title>Ci Bech's Blog</title> <description>This is a description</description> <link>http://cibech.web.fc2.com/</link> <managingEditor>noreply@blogger.com</managingEditor> <generator>Blogger</generator> <openSearch:totalResults>2</openSearch:totalResults> <openSearch:startIndex>1</openSearch:startIndex> <openSearch:itemsPerPage>25</openSearch:itemsPerPage><item> <guid>200908040802125600000302</guid> <pubDate>Tue, 04 Aug 2009 08:02:00 +0000</pubDate> <atom:updated>2009-08-04T08:02:00+00:00</atom:updated> <title>テスト3</title> <description>宮崎県の高千穂町の山あい土呂久では、亜ヒ酸製造が行われていた。この地区の住民に現れた慢性砒素中毒症は、公害病に認定された。症状としては、暴露後数十年して、皮膚の雨だれ様の色素沈着や白斑、手掌、足底の角化、ボーエン病、およびそれに続発する皮膚癌、呼吸器系の肺癌、泌尿器系の癌がある。発生当時は、砒素を焼く煙がＶ字型の谷に低く垂れ込め、河川や空気を汚染したものと考えられた。上に記した症状は、特に広範な皮膚症状は、環境による慢性砒素中毒を考えるべき重要な症状である。この症状が重要であり、長年月経過すれば、病変、皮膚、毛髪、爪などには、砒素を検出しない。

上流に天然の砒素化合物鉱床がある河川はヒ素で汚染されているため、高濃度の場合、流域の水を飲むことは服毒するに等しい自殺行為である。低濃度であっても蓄積するので、長期飲用は中毒を発症する。地熱発電の水も砒素を含むので、川に流されず、また、地下に戻される。慢性砒素中毒は、例えば井戸の汚染などに続発して、単発的に発生することもある。このような河川は中東など世界に若干存在する。砒素中毒で最も有名なのは台湾の例であり、足の黒化、皮膚癌が見られた。汚染が深刻な国バングラデシュでは、皮膚症状、呼吸器症状、内臓疾患をもつ患者が増えている。ガンで亡くなるケースも報告されている。中国奥地にもみられ、日本の皮膚科医が調査している。</description> <link>http://localhost/cphpblog/showpost.php?pid=3</link> <author>シーベッチ</author></item><item> <guid>200906030802125400000202</guid> <pubDate>Wed, 03 Jun 2009 08:02:00 +0000</pubDate> <atom:updated>2009-06-03T08:02:00+00:00</atom:updated> <title>テスト2</title> <description>単体ヒ素およびほとんどのヒ素化合物は、人体に非常に有害である。飲み込んだ際の急性症状は、消化管の刺激によって、吐き気、嘔吐、下痢、激しい腹痛などがみられ、場合によってショック状態から死に至る。慢性症状は、剥離性の皮膚炎や過度の色素沈着、骨髄障害、末梢性神経炎、黄疸、腎不全など。慢性ヒ素中毒による皮膚病変としては、ボーエン病が有名である。単体ヒ素及びヒ素化合物は、毒物及び劇物取締法により医薬用外毒物に指定されている。日中戦争中、旧日本軍では嘔吐性のくしゃみ剤ジフェニルシアノアルシンが多く用いられたが、これは砒素を含む毒ガスである。

ヒ素およびヒ素化合物は WHO の下部機関 IRAC より発癌性がある〔Type1〕と勧告されている。

一方でヒ素化合物は人体内にごく微量が存在しており、生存に必要な微量必須元素であると考えられている[2][3]。ただしこれは、一部の無毒の有機ヒ素化合物の形でのことである。低毒性の、あるいは生体内で無毒化される有機ヒ素化合物にはメチルアルソン酸やジメチルアルシン酸などがあり、カキ、クルマエビなどの魚介類やヒジキなどの海草類に多く含まれる。さらにエビには高度に代謝されたアルセノベタインとして高濃度存在している。人体に必要な量はごく少なく自然に摂取されると考えられ、また少量の摂取でも毒性が発現するため、サプリメントとして積極的に摂る必要はない。

亜ヒ酸を含む砒石は日本では古くから「銀の毒」、「石見銀山ねずみ捕り」などと呼ばれ殺鼠剤や暗殺などに用いられていた。</description> <link>http://localhost/cphpblog/showpost.php?pid=2</link> <author>シーベッチ</author></item><item> <guid>200905020802225600000102</guid> <pubDate>Sat, 02 May 2009 08:02:00 +0000</pubDate> <atom:updated>2009-05-02T08:02:00+00:00</atom:updated> <title>テスト1</title> <description>1955年の森永ヒ素ミルク中毒事件では粉ミルクにヒ素が混入したことが原因で、多数の死者を出した。この場合は急性砒素中毒である。

2004年には英国食品規格庁がヒジキに無機ヒ素が多く含まれるため食用にしないよう英国民に勧告した。これに対し、日本の厚生労働省はヒジキに含まれるヒ素は極めて微量であるため、一般的な範囲では食用にしても問題はないという見解を出している[4]。

また、土壌汚染対策法において、ヒ素およびその化合物は第2種特定有害物質に定められている。</description> <link>http://localhost/cphpblog/showpost.php?pid=1</link> <author>シーベッチ</author></item></channel></rss>